<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Prince 2 lu&#39;s blog</title>
    <link>https://p2lu.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Prince 2 lu&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-gb</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://p2lu.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>🇫🇷 FCSC | DisplayPort ⭐⭐⭐</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/displayport/writeup/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/displayport/writeup/</guid>
      
      <description>Hardware: Display Port ⭐⭐⭐ Ce challenge nous présente le résultat d&amp;rsquo;une capture décodée du signal différentiel entre les pin #1 et #3
On a pas mal d&amp;rsquo;informations à propos de la norme, des dimensions et des caractéristiques de l&amp;rsquo;écran, tout ne va pas nous servir tout de suite. Il faut y aller pas à pas.
Une 1ere recherche rapide sur Wikipédia nous apprend que les pin 1 et 3 correspondent aux données transmises par la ligne 0 sur les 3 lignes correspondantes.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>🇫🇷 FCSC | FCSCLang ⭐⭐⭐</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/fcsclang/writeup/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/fcsclang/writeup/</guid>
      
      <description>Reverse: FCSCLang ⭐⭐⭐ Introduction On ouvre l&amp;rsquo;archive et on découvre
fcsclang un binaire ELF 64-bit. libfcsclang.so une librairie ELF 64 bit. program.fcsc un grand fichier texte. Pour lancer correctement le binaire, il nous faut la version 0.22 de libtree-sitter
On remarque imédiatement que program.fcsc contient du texte complètement lisible, c&amp;rsquo;est même la copie du voyage au centre de la terre de Jules Vernes, avec quelques legères modifications notement sur la ponctuation et les espaces.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>🇫🇷 MIDNIGHT BACKSLASH Qualif | [Hard]</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/deck_decoder/wu/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/deck_decoder/wu/</guid>
      
      <description>Deck Decoder J&amp;rsquo;ai pu participer à la création de challenges lors de l&amp;rsquo;édition 2024 du Midnight Flag CTF.
Voici le writeup &amp;ldquo;untended&amp;rdquo; du challenge.
Initialisation Ce challenge est un binaire ELF x86_64 strippé. Toutes les addresses mentionnées dans ce WU seront à partir de la base: 0x100000
On retrouve l&amp;rsquo;utilisation de srand dans le main qui utilise en 1er argument l&amp;rsquo;argument pin de notre programme.
On trouve arapidement un array de chaines d&amp;rsquo;octets qui semble subir plusieurs transformations, notement la fonction 0x10e5ef, appelons la randomize.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>🇬🇧 HTBA | Maze Of Power [Insane]</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/mazeofpower-wu/writeup/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/mazeofpower-wu/writeup/</guid>
      
      <description>MazeOfPower This challenge was a insane reverse engineering challenge from the Hack The Box Apocalypse 2024 CTF
Initial Recon We are facing a ELF x86_64 binary with debug symbols.
main: ELF 64-bit LSB executable, x86-64, version 1 (SYSV), dynamically linked, interpreter /lib64/ld-linux-x86-64.so.2, BuildID[sha1]=246eec7fd33acbeba185edfe290af7cb632dec84, for GNU/Linux 3.2.0, with debug_info, not stripped This binary was obviously written in golang, this might add some spice to the challenge.
The binary is asking for the pow solution, I don&amp;rsquo;t have time to solve a PoW each time, so I just patched the condition.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>🇬🇧 FCSC | ShuffleMe ⭐⭐</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/shuffleme-wu/writeup/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/shuffleme-wu/writeup/</guid>
      
      <description>ShuffleMe ShuffleMe is a reverse challenge from the FCSC edition 2021 from Cryptanalyse.
Recover the inputs to get the flag.
shuffleMe - 22.02 KiB
Initial recon We are facing a stripped ELF 64-bit executable, the binary is asking for an secret from the argv[1], then a input from stdin.
int main(int argc,char **argv) { uint8_t buffer [80]; long local_18; int local_c; if (argc != 2) { fprintf(stderr,&amp;#34;Usage: %s &amp;lt;secret&amp;gt;\n&amp;#34;,argv[1]); exit(1); } local_c = atoi(argv[1]); memset(buffer,0,80); __isoc99_scanf(&amp;#34;%70s&amp;#34;,buffer); local_18 = FUN_401230(buffer,local_c); if (local_18 == 0x460000) { puts(&amp;#34;Yay!</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>🇬🇧 FCSC | Chaussette ⭐⭐</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/chausette-wu/writeup/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/chausette-wu/writeup/</guid>
      
      <description>Chaussette To improve my skills in mastering the symbolic execution framework, I tried to solve this challenge with as many means as possible.
I skipped the first reversing part which is not the interest here.
Introduction about the challenge The goal of the challenge is to solve a lot of &amp;ldquo;puzzle&amp;rdquo;, which consist of a entry of arguments (RDI and RSI (System V ABI x86_64 calling convention)).
The goal is to find input when RAX==0 at the end of the shellcode.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>🇬🇧 DUCTF | Sideways</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/sideways/writeup/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/sideways/writeup/</guid>
      
      <description>Sideways Sideways was a medium challenge from the DUCTF 2023.
I managed to solve it using the miasm framework
Initial recon We are facing a rust compiled binary, the binary is asking for an argument, our flag.
Lets take a look at the check method.
The flag must have a lenght of 26 (0x1a)
Then, each character of the flag is computed like this schema, in &amp;ldquo;sideways&amp;rdquo;
the product is then send to a absolutely chaotic set of manipulation.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>🇫🇷 ph0wn Musical Ear</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/ph0wn_musical_ear/writeup/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/ph0wn_musical_ear/writeup/</guid>
      
      <description>ph0wn Musical Ear Ce challenge etait proposé à l&amp;rsquo;édition 2021 du ph0wn, je n&amp;rsquo;ai pas participé à cette édition mais ait réalisé le challenge plusieurs mois après.
Le writeup officiel est disponnible ici
1ere reconnaissance On est face à une application android (.apk). Pour émuler et avoir une idée de ce que le programme fait j&amp;rsquo;utilise genymotion.
On atteri sur une jolie interface
Le bouton play sound nous joue une note, le jeu consistera à trouver parfaitement la note parmis un panel de 12 possibilitées.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>🇫🇷 PWNME 2023 | Nanobits [Insane]</title>
      <link>https://p2lu.github.io/posts/pwnme_nanobits/writeup/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p2lu.github.io/posts/pwnme_nanobits/writeup/</guid>
      
      <description>Nanobits Premièrement le fichier donné est au format PE, il faudra donc un environnement Windows pour espérer le lancer.
On utilise Ghidra pour découvrir le binaire, le début est très difficilement compréhensible et on a du mal à se repérer.
Il n&amp;rsquo;y a aucune chaine de caractère définie en statique dans le programme, le titre nous avait prévenu, on est sur une protection par nanomites.
Usuellement on trouve les nanomites sur des binaires ELF avec des traces comme le syscall PTRACE, qui permet de gérer de manière extérieure le sous-programme.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
